貓毛有黑色點點

最近同隻貓梳毛見有好多黑色點點係入面
雖然梳毛個時同後頸尾巴根部啲毛都唔見有蟲
試過攞濕紙巾捽下但唔見有化紅
請問呢啲係咪蝨屎?
啱啱同佢落左frontline plus, 隱陣起見係咪過兩日同佢沖次涼好啲?
唔該各位巴絲

Front line plus 前後一星期都唔好沖涼

收到 我下星期先同佢沖涼
唔該巴打提醒

貓跳蚤後還會有跳蚤污垢嗎？
通過蘇珊休閒

即使跳蚤消失了，跳蚤的污垢也會殘留下來。
即使跳蚤消失了，跳蚤的污垢也會殘留下來。

跳蚤是我們寵物不受歡迎的，令人不愉快的害蟲。即使當跳蚤最終滅絕並消失時，您的貓科動物朋友仍可能會以跳蚤污垢的形式來此探訪。幸運的是，跳蚤的污垢比跳蚤要容易得多。

貓上成年跳蚤的生活
跳蚤是世界上最討厭的動物之一。您在貓上看到的跳蚤是成年跳蚤，僅佔環境中跳蚤總數的5％。其他跳蚤散佈成卵，幼蟲或p。成年跳蚤一般生活兩到四個星期，儘管在一個好客的環境中，它們最多可以活四個月。在成年跳蚤在您的貓身上的這段時間內，他每天會叮咬您的貓科動物朋友多達400次。在這些叮咬期間，跳蚤可能會在您的小貓的血液中消耗掉他的全部體重。雌性跳蚤還會不斷產卵，這些卵會從您的小貓身上掉下來，並散佈在整個環境中。

跳蚤污垢是跳蚤廢物
跳蚤污垢是跳蚤垃圾的好名字。跳蚤的污垢看起來像貓的毛皮和皮膚上的一小片黑胡椒。這些細小的黑色薄片實際上是跳蚤的排泄物，主要由消化的血液組成。許多貓會自行清理以清除跳蚤污垢，但如果您的小貓的跳蚤問題很嚴重，則可能無法跟上問題。如果不確定所看到的是否是跳蚤污垢，請用濕紙巾擦拭貓。由於跳蚤污垢主要由消化後的血液組成，因此與水接觸時會變成血紅色。如果紙巾上的指示燈變為紅色，則表示您已經確認。

跳蚤去了，但污垢不是
即使殺死了所有跳蚤，跳蚤的污垢仍會粘在貓身上。儘管污垢並不像跳蚤本身那麼危險，但這種對跳蚤的不愉快提醒可能會刺激貓科動物朋友的皮膚或因梳理而引起胃部不適。擺脫跳蚤污垢的最有效方法是給貓咪洗澡。不幸的是，這通常說起來容易做起來難，所以要做好鬥爭的準備。如果您剛給她外用跳蚤藥物，請至少等待48小時再嘗試洗澡。如果洗澡對您或您的貓來說壓力太大，請嘗試用濕毛巾擦拭貓，或用柔軟的濕刷子刷貓。這兩種方法都有助於清除貓身上的跳蚤污垢。在輕度跳蚤的情況下，您的貓可能會通過定期的梳理自己照顧跳蚤的污垢。

去污後控制跳蚤
永久清除跳蚤污垢的關鍵是清除跳蚤。只要您的貓藏有這些刺激性害蟲中的任何一種，您就會在其皮膚和毛皮上看到證據。控制室內貓蚤的最有效方法之一是每天用蚤梳對其進行梳理。如果您在任何一次梳理過程中發現跳蚤超過兩個或三個，則應與獸醫討論每月一次的預防措施，例如“優勢”或“革命”。請勿使用價格便宜的藥物或跳蚤項圈，因為這兩種行為都會對您的貓和家人造成危險。您也可以嘗試使用其他跳蚤控制產品，例如矽藻土或薄荷油。許多保健食品商店，有機園藝商店或獨立的寵物商店都攜帶天然跳蚤控制產品，可以幫助您學習如何使用它們。

好似係癬黎

滴完Frontline plus係咪要帶頭套？驚佢食落肚

No need. 你滴啱位就唔會食到。
除非家中有其他貓就要隔開。

今日同衰仔梳毛梳到呢啲類似頭皮既碎
應該唔係蟲卵 因為我手指一捽就散開
可能真係生癬? 麻煩各位巴絲幫手望下
諗住遲啲得閒先帶佢睇醫生

皮膚乾燥？成日開冷氣？

無啊 由舊年冬天到依家都無開過了
巴打你咁講又的確似人類皮膚乾燥都會甩皮屑